 00:17, 10 марта 2019
Российский конькобежец установил новый мировой рекорд
Российский конькобежец Павел Кулижников установил новый мировой рекорд на дистанции 500 метров. Об этом сообщает «Спорт-Экспресс».Кулижников завоевал золото на этапе Кубка мира в Солт-Лейк-Сити, США. 24-летний россиянин финишировал с результатом 33,616 секунды.Второе и третье место заняли представители Японии —  Тацуя Синхама и Юма Мураками. Россиянин Руслан Мурашов прошел дистанцию за 34,241 секунды и стал шестым, еще один спортсмен из России Виктор Муштаков показал 11-й результат (1 минута и 9,197 секунды).В 2015 году Кулижников уже устанавливал рекорд на этой дистанции. Тогда он преодолел 500 метров за 33,98 секунды.Кулижников — трехкратный чемпион мира в спринтерском многоборье, трехкратный чемпион мира на отдельных дистанциях, обладатель Кубка мира 2015 года по конькобежному спорту. В 2012 году в допинг-пробе спортсмена обнаружили следы запрещенного препарата метилгексанамина, за что он получил двухлетнюю дисквалификацию. В 2016 году Кулижников стал одним из фигурантов мельдониевого скандала, но позднее ему удалось оправдаться.

 01:33, 10 марта 2019
Водители грузовых такси устроили драку сострельбой вторговом центре вМоскве
Водители грузовых такси устроили массовую драку со стрельбой в торговом центре «Тройка». Об этом сообщает РИА Новости со ссылкой на источник в правоохранительных органах.По его словам, водители «что-то не поделили», завязалась драка. Один из участников конфликта открыл стрельбу из газового пистолета. Пострадал один человек, зачинщики драки доставлены в отделение полиции.Как утверждает собеседник издания, в драке участвовали пять человек. По информации Telegram-канала Mash, подрались 15 человек.9 марта в Москве произошла еще одна массовая драка со стрельбой. Ссора вспыхнула между хозяином кафе на юго-востоке столицы и компанией, которая отмечала в заведении 8 марта. Троих человек ранили из огнестрельного оружия, еще трое госпитализированы с ножевыми ранениями.

 09:12, 10 марта 2019
Трамп захотел впять раз больше денег заразмещение войск США вдругих странах
Президент США Дональд Трамп и его помощники разработали новую формулу, по которой другие страны будут оплачивать размещение американских войск на своей территории. Об этом сообщает CNN.В Вашингтоне новый метод расчета назвали «цена плюс 50 процентов». В соответствии с ней государства будут полностью оплачивать расходы на размещение войск США на своих территориях, а затем дополнительно платить еще половину от этой суммы. Это может привести к тому, что содержание американских военных обойдется союзникам в пять или шесть раз дороже.Несколько лет подряд Трамп жаловался на то, что принимающие войска страны платят США недостаточно. Он считает, что союзники, на территории которых находятся американские вооруженные силы, приобретают дополнительную ценность, и они должны ее окупить.Войска США находятся более чем в 100 странах мира. Наибольшее количество военных базируется в Японии, Южной Корее, Германии, Катаре и Объединенных Арабских Эмиратах.

 10:49, 10 марта 2019
«Бесстрашные русские водители» назамерзшем Енисее потрясли британцев
Британский таблоид Daily Mail обратил внимание на фоторепортаж агентства Reuters об автомобильной переправе по льду Енисея к югу от Красноярска. Кадры сделаны 7 марта этого года.«Бесстрашные водители регулярно проезжают по рискованной зимней переправе посреди захватывающих дух пейзажей», — пишет издание, называя фотографии потрясающими.Материалы по теме20:14 — 23 мая 2018Мягкая посадкаНа чем ездят на работу в ЗаполярьеВодители на переправе, пишет Daily Mail, кажутся невозмутимыми несмотря на то, что путь выглядит опасным: британским журналистам показались угрожающими трещины во льду.Ледовые переправы — распространенный в России способ передвижения по замерзшим водоемам. Только в Красноярском крае по информации на 10 марта открыты 18 таких путей, говорится на сайте регионального управления автомобильных дорог. На Енисее действуют две переправы, на них допускаются транспортные средства грузоподъемностью до 25 тонн.

 11:38, 10 марта 2019
В Африке разбился «Боинг» со149пассажирами
В Эфиопии упал самолет Boeing 737 авиакомпании Ethiopian Airlines, сообщает Reuters со ссылкой на представителя перевозчика. На борту лайнера находились 149 пассажиров и восемь членов экипажа.Воздушное судно летело в столицу Кении Найроби, говорится в публикации в Twitter-аккаунте канцелярии премьер-министра Эфиопии. Глава правительства выразил соболезнования семьям жертв катастрофы.Информации о россиянах на борту разбившегося самолета пока нет, сообщает РИА Новости со ссылкой на посольство России в Кении.Согласно данным веб-сервиса Flightradar24, упавший лайнер — Boeing 737 MAX 8 — пропал с радаров спустя около шести минут после вылета из Аддис-Абебы. Перед падением самолет поднялся чуть выше 2,6 километра и набрал скорость около 700 километров в час.Boeing 737 MAX — четвертое, новейшее поколение самолетов Boeing 737. Эксплуатация воздушных судов этой серии началась в 2017 году. Вариант 737 MAX 8 является самым продаваемым самолетом в истории Boeing, их заказывают в том числе российские авиакомпании, указывается в открытых источниках.

 12:00, 10 марта 2019
В США освободили 26женщин изсекс-рабства
Полиция Сиэтла освободила из сексуального рабства 26 женщин, которых обманом заманивали из Китая в США и заставляли заниматься проституцией по 20 часов в день, сообщается на сайте правительства города.По данным источника, расследование началось после обращений о возможной торговле сексуальными услугами в нескольких массажных салонах Сиэтла. По версии следствия, управляющие салонов обещали китаянкам большие деньги за их работу и делали их объектами рекламы, что выдавалось за законное трудоустройство.Материалы по теме00:00 — 23 октября 2017Пришли к успехуАмериканская секта порабощала женщин, клеймила их и мучила диетамиКак сообщается в заявлении полиции, жертвами управляющих салонов стали женщины в возрасте от 20 до 60 лет. Они содержались в неблагоприятных условиях и подвергались физическому насилию. Женщин заставляли заниматься проституцией по 20 часов в сутки и контролировали их передвижения.Полиция задержала шесть подозреваемых в содействии проституции и отмывании денег. У них изъяли наличные деньги и оружие. Сообщается, что подозреваемые получили большую выгоду от преступной схемы.В 2018 году в США задержали учителя начальных классов из штата Пенсильвания, который делал из своих учениц секс-рабынь с помощью гипноза. Он приглашал жертв в свой кабинет якобы для учебного задания, где, раскачивая перед их лицами цепочку, просил повторять: «Я буду подчиняться вам, господин».

 12:14, 10 марта 2019
Получившая перелом носа россиянка Куницкая рассказала освоем состоянии
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;yanamma / InstagramРоссиянка Яна Куницкая, выступающая в Абсолютном бойцовском чемпионате (UFC), рассказала о своем состоянии после победы над американкой Марион Рено. Спортсменка опубликовала видео в Instagram.На записи Куницкая в медицинской маске лежит на кушетке, а ее тренер Рэй Сефо шутит над ней. «Рэй говорит, это смешно. Он смеется. Я так не думаю. Я в порядке, ребята», — отметила россиянка и рассмеялась.В сторис она написала, что о состоянии ее носа позаботится UFC. «Завтра уже буду в Лас-Вегасе, а на следующей неделе нос будет лучше, чем был», — подытожила Куницкая.Россиянка получила травму в победном бою с Марион Рено, проходившем в предварительном карде турнира UFC Fight Night 146. Куницкая выиграла единогласным решением судей. Этот успех стал для нее вторым подряд в UFC и 12-м в профессиональной карьере при четырех поражениях.

 12:25, 10 марта 2019
Раскрыта стратегия российских троллей наследующих выборах президента США
Российские интернет-тролли попытаются вмешаться в выборы президента США в 2020 году с новой стратегией, сообщает Bloomberg со ссылкой на экспертов в области кибербезопасности.Как пишет агентство, вместо того чтобы самостоятельно производить контент, тролли будут сеять политические разногласия при помощи фейковых аккаунтов. Среди тех, кто может попытаться обойти введенные Facebook и Twitter механизмы защиты от вбросов, называется петербургское «Агентство интернет-исследований», которое связывают с российским бизнесменом Евгением Пригожиным.Материалы по теме02:52 —  2 ноября 2017НапостилиРусские готовили Майдан в Нью-Йорке, соблазняли геев раскраской и избрали ТрампаПо словам экспертов из FireEye и Symantec, в 2020 году тролли могут использовать предварительно взломанные хакерами устройства и создать с их помощью большое количество похожих на настоящие аккаунтов в социальных сетях, а на их основе — нарастить базу подписчиков. Специалисты отмечают, что такая стратегия отрабатывалась с 2017-го по 2018 год.Bloomberg также напоминает, что 5 марта директор Федерального бюро расследований США Кристофер Рэй заявил, что социальные сети остаются основным инструментом влияния на выборы в США из-за рубежа.Сотрудников «Агентства интернет-исследований» часто, в том числе в прессе, называют ольгинскими троллями или кремлеботами, а саму компанию — «фабрикой троллей». Ее работники включены в санкционные списки США по обвинению в причастности ко вмешательству в выборы американского президента в 2016 году.Следующие выборы президента США запланированы на 3 ноября 2020 года.

 12:41, 10 марта 2019
Российские пятиклассники отпинали школьниц вчесть 8Марта
Пятиклассники из Кудрово Ленинградской области устроили в школе акцию «Без баб» в честь 8 Марта. Об этом сообщила мать одной из учениц школы на своей странице в Facebook.Материалы по теме00:01 —  7 марта«Феминистками не рождаются»Краткий гид по современному феминизму в РоссииПо словам женщины, школьники начали свою акцию с расклеивания листовок, на которых был изображен перечеркнутый символ Венеры (символ женского начала — прим. «Ленты.ру»). Затем некоторые из организаторов акции перешли на агрессию и начали пинать проходящих мимо школьниц. Женщина посетовала, что от действий пятиклассников пострадала в том числе ее дочь, обучающаяся в восьмом классе.В комментариях к записи пользователи предположили, что идея провести акцию «Без баб» возникла у пятиклассников благодаря одноименному интернет-сообществу в «Одноклассниках».7 марта призывавших «бить бабу по лицу» хабаровчан посадили за экстремизм. Участники интернет-сообщества «Мужское государство» получили до четырех лет колонии общего режима.
 13:08, 10 марта 2019
Российский корабль свызывающим рвоту оружием провел учения уберегов Шотландии
Российский фрегат «Адмирал Горшков», оснащенный станциями визуально-оптических помех «5П-42 Филин», которые способны вызвать у противника галлюцинации и тошноту, провел учения по противовоздушной обороне и противодиверсионной деятельности недалеко от единственной базы ВВС Шотландии. Об этом сообщает газета Times.Великобритания направила военный корабль для наблюдения за «Горшковым» и тремя вспомогательными судами, которые идут в Средиземное море.Комплексы «5P-42 Филин» предназначены для ослепления и дезориентации противника с помощью быстрых импульсов высокоинтенсивных световых лучей. Оружие можно использовать в сумерки или ночное время, оно действует на расстоянии до двух километров. Данными комплексами также оснащен фрегат «Адмирал Касатонов». «5P-42 Филин» будет установлен еще на двух военных кораблях, которые сейчас строятся.Отряд кораблей во главе с «Адмиралом Горшковым» вышел в дальний поход из Североморска 26 февраля.

 01:49, 10 марта 2019
В Британии отказались извиняться перед российским послом заобвинения вшпионаже
Британская газета The Mail on Sunday отказалась извиняться перед российским послом Александром Яковенко за обвинения в шпионаже. Об этом заявило посольство России в Лондоне, передает РИА Новости.Редакция издания сообщила дипмиссии, что не считает нужным приносить публичные извинения за публикацию материала. Газета согласилась добавить к исходному тексту заявление посольства с опровержением этой информации, однако полагает, что этого достаточно.В посольстве не удивились ответу редакции, хоть и отметили, что разочарованы такой позицией. «С сожалением вынуждены констатировать, что в последнее время мы все чаще становимся свидетелями нападок в британской прессе, в том числе и в солидных изданиях, на лидеров и представителей иностранных государств, политика которых расходится с политическими установками нынешнего британского руководства», — заключили в российской дипмиссии.3 марта посольство потребовало от The Mail on Sunday официальных извинений за клевету в адрес Яковенко. Газета опубликовала материал о том, что он был выслан за шпионаж во время работы в постпредстве России в Нью-Йорке. По информации российской стороны, Яковенко проработал в постпредстве при ООН с 1981-го по 1986 год, после чего уехал в связи с завершением срока командировки. «Информация о его высылке является грубой ложью», — указал пресс-атташе посольства.

 13:10, 10 марта 2019
Африканский министр уволился после гибели 11младенцев
Министр здравоохранения Туниса Абдель Рауф аш-Шариф подал в отставку после гибели 11 новорожденных в центре акушерства и неонатологии, сообщает агентство TAP.Новорожденные скончались в течение суток с 7 по 8 марта в центре акушерства и неонатологии в районе Рабта, сообщает ТАСС со ссылкой на Минздрав Туниса. По предварительным данным, причиной смерти младенцев стал септический шок.Премьер-министр республики Тунис Юсеф Шахед принял отставку чиновника.В министерстве здравоохранения сформировали комиссию, в ходе которой будут выявлены причины произошедшего и найдены ответственные.В январе были зафиксирована массовая смерть детей, в том числе новорожденных, в лагере для беженцев на северо-востоке Сирии. За два месяца там умерли по меньшей мере 29 детей, большинство — от переохлаждения. Дети беженцев также страдают от истощения и бессилия.

 13:43, 10 марта 2019
Появились подробности инцидента самериканским дипломатом иминой вШереметьево
Фамилия сотрудника посольства США в Москве, который пытался пронести в багаже мину в аэропорт Шереметьево — Уильямс (Williams S.C.). Об этом сообщает Telegram-канал 112.Утром 9 марта на входе в Шереметьево в вещах 24-летнего американца обнаружили мину со взрывателем. Пассажир направлялся в Лондон. На место были вызваны взрывотехники, которые в ходе экспресс-теста не обнаружили на корпусе мины взрывчатых веществ. Дипломат улетел без нее.Как утверждают в МИД России, следы взрывчатки все-таки были в корпусе мины. Сам сотрудник посольства пояснил, что купил орудие для личной коллекции. Из-за инцидента он опоздал на рейс, и ему переоформили билет в Нью-Йорк.В российском МИД назвали случившееся провокацией. Государственный департамент США заявил, что мина не представляла опасности, поэтому инцидент исчерпан.

 13:48, 10 марта 2019
Умер исполнитель роли СиСи Кэпвелла в «Санта-Барбаре»
В Калифорнии умер актер Джед Аллан (Jed Allan), известный по роли СиСи Кэпвелла в «Санта-Барбаре». Об этом сообщает TVLine.1 марта Аллану исполнилось 84 года.Артист считается ветераном мыльных опер: в 1978 и 1979 годах он признавался лучшим актером этого формата по версии журнала Soap Opera Digest за роль в телесериале «Дни нашей жизни», который транслируется с ноября 1965-го по сей день. В этом сериале Аллан снимался с 1971-го по 1985 год..С 1986-го по 1993 год актер играл СиСи Кэпвелла в «Санта-Барбаре», снявшись в общей сложности в 1089 сериях. Эта роль принесла ему наибольшую популярность. Кроме того, Аллан появился в 18 сериях «Беверли-Хиллз, 90210».

 14:19, 10 марта 2019
Гид побывал впасти кита ивыжил
В Южной Африке кит проглотил туроператора Рэйнера Шимпфа. Видео произошедшего появилось на YouTube-канале Barcroft Animals.Инцидент произошел в феврале в заливе Алгоа. 52-летний Шимпф с командой туристов отправились наблюдать за ходом сардин (природное явление, когда огромные косяки сардин плывут на север и уходят в океан — прим. «Ленты.ру»). Путешественники оказались в 25 милях (около 40 километров) от берега, где, по словам Шимпфа, его проглотил кит.Как рассказал Шимпф, все произошло мгновенно. Он не успел даже испугаться, потому что в таких ситуациях «нет времени для страха». Мужчине пришлось действовать быстро, чтобы выбраться из пасти кита.В ходе инцидента Шимпф не пострадал. Его семья отметила, что киты — не «людоеды», а «нежные животные».9 марта у острова Садо в Японском море скоростное судно на подводных крыльях столкнулось с крупным морским животным — предположительно, китом. На корме образовалась 15-сантиметровая трещина, оказались повреждены подводные крылья. В результате инцидента пострадали 80 человек, 13 из них получили серьезные травмы.

 14:43, 10 марта 2019
Украинские радикалы избили десятки охранявших Порошенко полицейских
В результате столкновения с активистами движения «Национальный корпус» в Черкассах, которые пытались прорваться к президенту Украины Петру Порошенко, пострадали 22 сотрудника полиции. Об этом сообщается на сайте Национальной полиции Украины.19 полицейских госпитализированы, у некоторых рассечено лицо. Пострадал также начальник черкасской полиции Валерий Лютый.Инцидент произошел 9 марта. Около 30 участников «Нацкорпуса» хотели попасть на сцену, где выступал Порошенко. Они «провоцировали на драку рядовых граждан», нападали на полицейских, распыляли газ, жгли файеры и пытались заблокировать кортеж главы государства, утверждают в Национальной полиции.Ведомство подчеркивает, что полицейским удалось оттеснить активистов и «обеспечить необходимые меры безопасности в отношении президента Украины». Возбуждено уголовное дело о хулиганстве и насилии в отношении сотрудников правоохранительных органов.9 марта участники «Нацкорпуса» устроили в центре Киева, возле Администрации президента, акцию «День гнева», требуя наказать причастных к хищениям в «Укроборонпроме», сообщает «Украинская правда». В ходе столкновений пострадали трое полицейских. Затем активисты отправились в Черкассы и пытались прорваться к Порошенко, когда он выступал возле Дворца дружбы народов.В феврале украинские журналисты выпустили расследование о том, как приближенные Порошенко через фирмы-прокладки поставляли оборонным предприятиям контрабандные российские запчасти или запчасти из местных военных частей по завышенным в несколько раз ценам.31 марта состоятся выборы президента Украины. Порошенко баллотируется на второй срок.

 15:19, 10 марта 2019
Подтверждена гибель россиян вкатастрофе «Боинга» вАфрике
На борту самолета Boeing 737 MAX 8 компании Ethiopian Airlines, который упал утром 10 марта в Эфиопии, находились трое россиян. Об этом на пресс-конференции в Аддис-Абебе сообщили представители перевозчика, передает ТАСС.Вместе с тем в российском посольстве в Эфиопии агентству рассказали, что, по неподтвержденной информации, граждане России не покупали билеты на этот рейс. «По крайней мере, в московском офисе их не продавали», — уточнил заведующий консульским отделом дипмиссии Рашид Умяров.Как сообщает BBC News, в Ethiopian Airlines заявляли, что данным рейсом летели граждане 33 государств, в том числе США, Канады, Великобритании, Франции, Италии, Нидерландов, Израиля, Норвегии, а также четыре человека с паспортами ООН. В общей сложности на борту находились 149 пассажиров и восемь членов экипажа, все они погибли.Катастрофа произошла утром 10 марта спустя шесть минут после того, как лайнер вылетел из аэропорта Аддис-Абебы и направился в Найроби. Перед падением самолет, новейший Boeing 737 MAX 8, поднялся чуть выше 2,6 километра и набрал скорость около 700 километров в час.

 15:42, 10 марта 2019
Актер изМХАТ лишился работы из-за стопки коньяка
Художественный руководитель МХАТ имени Горького Эдуард Бояков отстранил от спектаклей актера Антона Хомятова, от которого пахло алкоголем. После этого артист оказался в реанимации, сообщает «Говорит Москва».По словам Хомятова, он позволил себе выпить не более ста граммов коньяка, потому что после нескольких выходов на сцену у него заболело горло. Затем у актера произошел диалог с Бояковым в лифте, в ходе которого руководитель театра решил уволить его.После спектакля Хомятову позвонил заведующий труппой и сообщил, что теперь его роль будет играть актер из Малого театра. Когда артист услышал об отстранении, у него резко поднялось давление. Его отвезли в реанимацию.8 марта Хомятов, последний раз отыграв Николая Кирсанова в «Отцах и детях», написал заявление об уходе из театра. По его словам, он не хотел продолжать полемику с руководителем МХАТ.Актер заявил, что пить перед спектаклем — это нормально. По его словам, так делали Высоцкий, Даль, Папанов и Леонов.Руководитель МХАТ заявил, что больше не допустит в театре присутствия нетрезвых актеров. Хомятов отметил, что непьющих артистов в МХАТе нет.

 16:15, 10 марта 2019
Госдуму попросили проверить «Христос воскресе!» напредмет фейка
Редакция екатеринбургского информагентства «ТочкаНьюс» направила пресс-службе Госдумы официальный запрос с просьбой пояснить, не будет ли считаться фейковой новость с упоминанием пасхального приветствия («Христос воскресе!»). Об этом сообщается на сайте издания.Помимо этого, в обращении на имя председателя Госдумы Вячеслава Володина задаются следующие вопросы: «как по-вашему, воскрешение Христа — это фейк или реальность?», «какой штраф последует для СМИ за это дерзкое освещение очередного фейкового праздника в России или это все-таки реальность?», «лично вы сможете доказать воскрешение Христа как факт или это все-таки фейк, и как, по-вашему, освещать это событие в СМИ?»Материалы по теме16:10 —  7 мартаВ России принят закон о борьбе с фейковыми новостямиЗа распространение недостоверной информации будут штрафовать и блокировать сайтыГлавный редактор «ТочкиНьюс» Дмитрий Фоминцев, чьи слова приводятся в публикации, высказал мнение, что депутаты Госдумы «сильны в вопросах фейковых новостей и это для них само собой разумеющееся».7 марта Госдума в третьем, окончательном чтении приняла законопроект, запрещающий СМИ распространять фейковые новости, то есть недостоверную информацию. Владельцам ресурсов, нарушивших это правило, грозит блокировка. Фейковыми считаются новости, которые через искажение фактов создают угрозы обществу. Среди них в документе называются возможный вред здоровью и жизни людей, угрозы для работы важных объектов, нарушение порядка и другие.Агентство «ТочкаНьюс» зарегистрировано Роскомнадзором, свидетельство о регистрации издания действует с февраля 2018 года.

 16:25, 10 марта 2019
В Москве прошел митинг засвободный интернет
В акции за свободный интернет на проспекте Академика Сахарова в Москве приняли участие около 6,5 тысячи человек, сообщает пресс-служба столичного главка МВД.Как сообщает «Интерфакс», проход к месту сбора осуществлялся через рамки металлоискателей. На мероприятии выступила группа IC3PEAK, чьи концерты в 2018 году запрещались в нескольких городах России.Митинги против изоляции российского интернета также планировались в Воронеже и Хабаровске.На аналогичном митинге в столице в 2018 году поучаствовали 7,5 тысячи человек.5 марта эксперт, подполковник полиции, сотрудник Центрального аппарата МВД Давид Громов заявил, что гражданские беспилотники будут сбивать при помощи орлов. Помимо этого способа, специалисты могут сбивать дроны при помощи специальной сети, другого беспилотника, а также подавлением радиосигнала от оператора.
 02:36, 10 марта 2019
На форме украинских военных появится череп инадпись «Украина или смерть»
Три боевых бригады сухопутных войск Украины получат новые нашивки на форму. Об этом сообщил главнокомандующий вооруженных сил страны Виктор Муженко в Facebook.72-я механизированная бригада имени Черных Запорожцев будет носить красно-черные нашивки, на которых изображен череп и надпись «Украина или смерть». Еще две бригады получат шевроны с лозунгами ​Dei Gratia («Божиею милостью») и Simul Ad Victoriam («Вместе к победе»).Муженко отметил, что изменения приурочены к 205-летию со дня рождения украинского поэта Тараса Шевченко.Осенью 2018 года президент Украины Петр Порошенко внес в Верховную Раду законопроект, который устанавливает националистские приветствия «Слава Украине!» и «Героям слава!» в качестве основных в армии. Документ был одобрен парламентом страны.

 16:34, 10 марта 2019
США заподозрили ворганизации нападения напосольство Северной Кореи
США могли организовать нападение на посольство Северной Кореи в Мадриде 22 февраля. Об этом в воскресенье, 10 марта, сообщает испанское издание El Confidencial со ссылкой на свои источники.Расследования нападения параллельно проводят полиция и Национальный центр разведки Испании. По одной из версий, атаку могли организовать спецслужбы США, возможно, в сотрудничестве со спецслужбами других стран. Действия нападавших напоминают действия американских спецагентов в аналогичных операциях, рассказал источник, не уточнив деталей.По словам сотрудников посольства, нападавшие говорили по-корейски. Они могут быть гражданами Южной Кореи — стратегического союзника США. Спустя пять дней после случившегося во Вьетнаме состоялась встреча американского президента Дональда Трампа и северокорейского лидера Ким Чен Ына, которая не принесла ожидаемых результатов.Материалы по теме11:55 — 28 февраляДональд Трамп и Ким Чен Ын не договорилисьСеверная Корея останется под санкциями, судьба переговоров под угрозойПо данным испанских следователей, в нападении на посольство КНДР участвовали около 10 человек, они забрали несколько компьютеров. На сотрудников консульского штаба надели наручники и намордники, но один из дипломатов сумел вырваться и спрыгнул со второго этажа.Испанские офицеры уже посмотрели записи камер видеонаблюдения в самом посольстве и на прилегающей территории. Источники издания отмечают, что в день нападения уличные фонари наполовину не работали, а нападавшие скрылись с места преступления на двух машинах, которые были брошены недалеко.Посольство Северной Кореи открылось в Мадриде в сентябре 2013 года. Через четыре года посол был выдворен из страны в ответ на ядерные испытания КНДР.Первая встреча Дональда Трампа и Ким Чен Ына состоялась в Сингапуре 12 июня 2018 года. Лидеры подписали документ, по которому США предоставляют КНДР гарантии безопасности, а Пхеньян берет на себя обязательства по денуклеаризации.

 16:38, 10 марта 2019
Футболист прыгнул через рекламный щит после гола иисчез
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;@globoesportecom / Twitter Футболист японского «Консальдо Саппоро» Андерсон Лопес отпраздновал гол в ворота команды «Шимизу С-Пульс», перепрыгнув через рекламный щит. Видеозапись опубликована в Twitter-аккаунте globoesporte.Спортсмен отличился четырежды и принес своему клубу победу — 5:2. После одного из голов бразилец перепрыгнул через барьер и внезапно исчез из кадра. Оказалось, что земля за щитом была на несколько метров ниже, чем на поле, о чем Лопес не знал. В результате он упал и получил повреждение, однако сумел закончить встречу.Для Лопеса эта игра стала первой в составе «Консальдо Саппоро». 

 16:54, 10 марта 2019
В Москве спасли девочку-маугли совросшим вкожу крестиком
Спасатели и полицейские спасли из квартиры в доме на Ленинградском шоссе в Москве ребенка, оставленного там одного. Об этом «Ленте.ру» сообщили в пресс-службе столичного главка МВД.Ребенка — пятилетнюю девочку — доставили в реанимацию. Мать ребенка, которая, по словам соседей, несколько дней отсутствовала дома, задержали, ее допрашивает следователь, сообщила «Ленте.ру» официальный представитель Главного следственного управления СКР по Москве Юлия Иванова; возбуждено уголовное дело по признакам преступления, предусмотренного частью 3 статьи 30 частью 2 стать 105 УК России (покушение на убийство). У девочки, по предварительной информации, отсутствуют социальные навыки, есть признаки анорексии, также на шее найдено вросшее в кожу украшение.Источник в правоохранительных органах рассказал «Ленте.ру», что ребенок не разговаривает, а только издает звуки, хотя его речевой аппарат в порядке. Девочка не умеет самостоятельно одеваться, умываться и ходить в туалет, хотя в пятилетнем возрасте дети по нормам должны уметь это. Вросшее украшение, по словам источника, является крестиком на веревочке, который оказался закрыт тонким слоем кожи.У ребенка тяжелая форма истощения, девочку осматривает консилиум врачей, рассказал «Ленте.ру» источник в медицинских кругах. Сейчас определяется тактика лечения. На первом этапе потребуется не менее двух недель, так как сглажены даже навыки жевания и глотания.

 17:16, 10 марта 2019
Мафиози закатали вцемент укравшего улюбовницы драгоценности албанца
64-летняя женщина наняла боевиков сицилийской мафии для расправы с бывшим любовником, укравшим у нее драгоценности. Наемники живьем запечатали мужчину в бетонном столбе на вилле в Сенаго (Италия, провинция Милан), сообщает The Guardian.Жертвой сицилийских наемников стал 41-летний албанец Ламай Астрид, пропавший без вести в 2013 году. Его тело было обнаружено в ходе расследования по борьбе с мафией в провинции Кальтаниссетта.По подозрению в убийстве Астрида и сокрытии его трупа задержали четверых наемников, причастных к влиятельной мафиозной семье из Риези (коммуна в Италии — прим. «Ленты.ру»). Когда бывшая любовница погибшего узнала, что его тело обнаружили, она пыталась бежать через аэропорт Генуи.По версии следствия, женщина решила отомстить укравшему драгоценности и бросившему ее албанцу. Для этого она воспользовалась своими контактами в мафии Риези, передает слова командира полиции газета La Repubblica.Тело мужчины опознали по клочьям его одежды, которые были извлечены из полости колонны.В октябре 2018 года сообщалось о британке, в течение девяти месяцев пытавшейся убить своего мужа разными способами. Ей помогал любовник — лучший друг ее супруга. Выживший после ряда покушений мужчина заявил, что все еще любит свою жену. window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;Больше мрачных и странных новостей в Telegram-канале «Лента дна». Подписывайтесь!



 17:51, 10 марта 2019
Монеточку раскритиковали за «робкую попытку» спеть гимн СССР нафоне флага США
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185; URA.RU / ВКонтакте«Коммунисты России» сочли оскорбительным видео певицы Монеточки (настоящее имя — Елизавета Гырдымова), на котором она исполняет гимн СССР на фоне флага США, и предложили не пускать исполнительницу обратно в Россию. Слова заместителя председателя ЦК КПКР Сергея Малинковича приводятся на сайте пресс-службы партии.В своем заявлении Малинкович подчеркнул, что советский гимн и американский флаг — «несовместимые вещи». Он также отметил слабое знание певицей текста и ее «кривляния» в конце видео. Малинкович заявил, что Монеточка должна либо объясниться, либо остаться в США и «пищать на Бродвее».Коммунист также объявил, что флаг США — это «символ агрессии и попытки диктовать всем волю Вашингтона».В 2018 году Следственный комитет проверял песню Монеточки «Чайлдфри» на наличие пропаганды суицида.Монеточка заняла второе место в рейтинге заработков российских артистов, которые в 2018 году столкнулись с запретами концертов. На своих выступлениях певица заработала 31,5 миллиона рублей.

 18:04, 10 марта 2019
Пилот разбившегося вАфрике «Боинга» перед крушением сообщил опроблемах
Пилот разбившегося в Эфиопии Boeing 737 MAX 8 сообщил о проблемах сразу после взлета и хотел вернуться в аэропорт. Об этом рассказал глава авиакомпании Ethiopian Airlines Тевольде Гебремариам, передает Reuters.«Пилот сообщил, что у него проблемы, и он хочет вернуться. Он получил разрешение [вернуться]», — сказал он.Самолет разбился утром 10 марта через шесть минут после вылета из аэропорта в Аддис-Абебе. Лайнер направлялся в столицу Кении Найроби. Погибли все 149 пассажиров и восемь членов экипажа, находившиеся на борту. Среди жертв авиакатастрофы — граждане 33 стран, в том числе трое россиян. Их имена — Екатерина Полякова, Александр Поляков и Сергей Вяликов, сообщило посольство России в Эфиопии у себя в Twitter.В расследовании причин крушения будут участвовать: авиакомпания Ethiopian Airlines, Boeing, власти Эфиопии, а также Национальный совет по безопасности на транспорте США, поскольку самолет был спроектирован и построен в Штатах.

 18:18, 10 марта 2019
Полицейские разогнали дерущихся фанатов выстрелами
Футбольные фанаты устроили массовую драку возле стадиона «Динамо» во Владивостоке. Об этом сообщает портал VL.ru.По информации источника, в стычке участвовали болельщики «Луча» и «СКА-Хабаровска». На место происшествия прибыл наряд полиции, правоохранителям пришлось сделать несколько предупредительных выстрелов в воздух, чтобы унять подравшихся фанатов.В пресс-службе городского УМВД отметили, что полицейские задержали троих участников драки. Общее число участвовавших в потасовке фанатов не называется.«Луч» и «СКА-Хабаровск» играли 10 марта. Встреча завершилась со счетом 0:2. Команды выступают в Футбольной национальной лиге. «Луч» занимает 12-е место, «СКА-Хабаровск» расположился на одну строчку выше.

 18:20, 10 марта 2019
Сталина обвинили в «воскрешении» Гитлера
Слухи и теории заговора о том, что фюрер Третьего рейха Адольф Гитлер на самом деле выжил, были инспирированы советским руководством, пишет в статье для The Mail on Sunday британский историк и журналист Гай Уолтерс (Guy Walters).Советский лидер Иосиф Сталин после Второй мировой войны был заинтересован в дальнейшем расколе стран Запада путем сеяния слухов на тему того, что Гитлера могли укрывать британцы или американцы, полагает автор. Об этом, по его мнению, свидетельствует массовое появление в то время в прессе по всему миру новостей о том, что фюрер не покончил с собой, а бежал из Берлина, а также большое количество сообщений очевидцев, которые утверждали, что видели Гитлера замаскированным под монаха или как он садился в подводную лодку на Канарских островах.Многие из этих сообщений отрабатывались западными спецслужбами, в том числе ФБР, пишет Уолтерс, отмечая, что сейчас большая часть тех материалов рассекречена — и они опровергают любые слухи о побеге нацистского лидера.Материалы по теме00:52 — 30 октября 2017Фюрер жив: Гитлер мог избежать смерти и удрать в АргентинуРассекреченные документы ЦРУ повторяют репортажи РЕН ТВИсторик напоминает, что сожженные останки тел Гитлера и его жены Евы Браун изначально попали к советским военным, поскольку союзники отказались штурмовать Берлин, и столицу тогда еще Третьего рейха захватывала именно Красная Армия. Долгое время страны Запада не могли ознакомиться и с фрагментами челюсти и зубов фюрера, которые хранились в архиве спецслужб СССР. Лишь в 2017 году ФСБ России, преемница КГБ, предоставила доступ французским ученым, в дальнейшем подтвердившим общепринятую версию о самоубийстве Гитлера в фюрербункере в Берлине.Также в Госархиве России в Москве хранятся фрагменты черепа, как рассказывали «Интерфаксу» в 2009 году в ФСБ, «предположительно Гитлера» — такая формулировка появилась в документах вследствие того, что изучавшая останки комиссия не сочла возможным сделать окончательные выводы по этому вопросу. Все прочее, что осталось от фюрера, было сожжено в 1970-м.

 18:53, 10 марта 2019
В российской деревне частично обрушилось здание школы
В Чувашии частично обрушилось здание школы, сообщает Главное управление МЧС России по республике. Видео с места событий публикует РЕН.ЧП случилось 10 марта в деревне Большие Чаки Урмарского района. В школе находился только охранник, он не пострадал.Двухэтажное здание было построено в 1974 году. «По предварительной информации, в школе обучались 32 ученика и 22 дошкольника. До устранения последствий ЧП свои занятия они продолжат в образовательных учреждениях соседних населенных пунктов», — сообщили в МЧС.16 февраля обрушились три этажа в здании Санкт-Петербургского национального исследовательского университета информационных технологий, механики и оптики (ИТМО). Никто не пострадал. Причиной ЧП могли стать нарушения при проведении ремонта.

 19:00, 10 марта 2019
Появилось видео испытаний слепящего оружия
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;tvzvezda.ruНа петербургском заводе холдинга «Росэлектроника» провели испытания станции визуально-оптических помех 5П-42 «Филин», видео опубликовал телеканал «Звезда».Отмечается, что оружие способно нейтрализовать прицелы, дальномеры, приборы ночного видения и системы наведения противотанковых управляемых ракет на дальности до пяти километров в ночное и сумеречное время. Для этого на корабле включается прожектор, свет от которого может ослепить человека.Начальник управления научно-технического сопровождения проектов предприятия-разработчика Владимир Жаров заявил телеканалу, что многие добровольцы отмечали пятно перед глазами, которое вызывает чуть ли не галлюциногенный эффект. Они также жаловались на головокружения, тошноту и потерю пространственной ориентации. При этом последствий для зрения, по словам Жарова, у «Филина» нет, что отличает российское изобретение от иностранных аналогов.Военно-морской флот (ВМФ) России начал получать станции 5П-42 «Филин» в феврале. Они установлены на кораблях «Адмирал флота Советского Союза Горшков» и «Адмирал флота Касатонов».Ранее сообщалось, что фрегат «Адмирал Горшков», оснащенный «5П-42 Филин», провел учения по противовоздушной обороне и противодиверсионной деятельности недалеко от единственной базы ВВС Шотландии.

 03:19, 10 марта 2019
Взорвавшаяся электростанция вВенесуэле попала навидео
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;На электростанции «Сидор» в Венесуэле произошел взрыв. Об этом сообщает издание El Nacional со ссылкой на очевидцев.Сооружение расположено в штате Боливар. Местные жители сняли на видео пожар, охвативший подстанцию после взрыва. Издание отмечает, что власти пока не высказали официальную версию произошедшего. Они не исключают, что взрыва не было, — и на электростанции произошло самовозгорание. Информации о пострадавших нет.Вечером 7 марта почти вся Венесуэла осталась без света. Масштабные проблемы с электроснабжением были зафиксированы в 23 из 24 штатов. В Каракасе перестали работать светофоры, метро, магазины и система денежных переводов. Сотни людей не могли покинуть столичный аэропорт. Тотальный блэкаут продлился семь часов, после чего электроснабжение было восстановлено в ряде восточных штатов страны.Президент Венесуэлы Николас Мадуро назвал произошедшее «электрической войной» со стороны США. Национальная энергетическая компания страны объяснила случившееся диверсией на гидроэлектростанции «Эль-Гури» в штате Боливар. Министр связи и информации Хорхе Родригес заявил, что сооружение пострадало от кибератаки из США.Ситуация в Венесуэле обострилась 23 января, когда на фоне массовых акций протеста спикер парламента Хуан Гуайдо объявил себя временным президентом. Его признали США, ряд стран Латинской Америки и Европы. Россия поддержала Мадуро.

 19:33, 10 марта 2019
Норвежская биатлонистка стала «сучкой» иобыграла немку нафинише гонки
Норвежская биатлонистка Тириль Экхофф рассказала, как ей удалось обойти немку Лауру Дальмайер на финише гонки преследования на чемпионате мира в Эстерсунде. Слова спортсменки приводит NRK.Биатлонистки соперничали за серебро и перед финишем шли параллельно, однако на последнем повороте Экхофф заняла более выгодную позицию и не дала сопернице выйти вперед. Норвежка объяснила, что она должна была стать «сучкой» и занять свое место.Экхофф вспомнила, что немного опасалась того, что победила не по правилам, однако уже после финиша поняла, что сумела выиграть чисто.В итоге норвежка заняла второе место, Дальмайер, уступив 0,2 секунды, завоевала бронзовую медаль. Золото выиграла немка Дениз Херрман.

 20:02, 10 марта 2019
Появилось видео изутопающей вгрязи квартиры девочки-маугли
window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185;Следственный комитет Российской Федерации / YouTube  Следственный комитет России опубликовал на своем YouTube-канале видео из московской квартиры, откуда ранее изъяли пятилетнюю девочку, которая страдает от истощения и не умеет говорить.На кадрах видно, что вся квартира в доме на Ленинградском шоссе завалена горами мусора, обои и стекла на окнах залеплены грязью, некоторая мебель сломана.Ребенок находится сейчас в реанимации. Мать задержана. Возбуждено уголовное дело по статье «Покушение на убийство». По предварительной информации, у ребенка есть признаки анорексии, на ее теле нашли вросший в кожу нательный крестик. Девочка не умеет разговаривать, одеваться, умываться и ходить в туалет. 

 20:25, 10 марта 2019
Сотрудники ООН погибли при крушении «Боинга» вАфрике
На борту разбившегося в Эфиопии Boeing 737 MAX 8 летели сотрудники Продовольственной программы ООН. Об этом сообщил у себя в Twitter исполнительный директор организации Дэвид Бизли.«Мы сделаем все возможное, чтобы помочь семьям в это тяжелое время», — написал Бизли, не уточнив, сколько именно работников погибло.Жертвами авиакатастрофы стали 157 человек из 33 стран, в том числе трое россиян. Утром 10 марта лайнер вылетел из аэропорта Аддис-Абебы в кенийскую столицу Найроби и разбился через шесть минут. По данным авиакомпании Ethiopian Airlines, пилот успел сообщить о проблемах и получил разрешение вернуться в аэропорт. Причины катастрофы установит специальное расследование.

 20:32, 10 марта 2019
Российский биатлонист ушел налишний штрафной круг иостался без шанса намедаль
Российский биатлонист Евгений Гараничев пробежал лишний штрафной круг во время гонки преследования на чемпионате мира  в Эстерсунде. Об этом сообщает «Спорт-Экспресс».На последнем огневом рубеже Гараничев допустил один промах, однако последняя мишень закрывалась слишком долго, и спортсмен решил, что промахнулся. В итоге он пробежал два штрафных круга вместо одного и финишировал девятым.Сам Гараничев после гонки заявил, что ему «бежалось очень хорошо», поэтому он мог претендовать на бронзовую медаль. «Все было для того, чтобы заезжать в тройку. Но что есть — то есть», — сказал биатлонист.Из числа российских спортсменов на пьедестал не сумел попасть никто. Украинец Дмитрий Пидручный одержал победу, второе место занял норвежец Йоханнес Бо, третье — Кентен Фильон-Майе.Гараничев в феврале опоздал на гонку на этапе Кубка мира в Солт-Лейк-Сити. Спортсмен должен был стартовать 15-м в гонке преследования, но вовремя не вышел на старт и был дисквалифицирован.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185; 

 20:51, 10 марта 2019
Ягуар взоопарке напал налюбительницу селфи
В зоопарке американского штата Аризона ягуар напал на посетительницу, которая решила сделать селфи возле его вольера в нарушение правил безопасности. Об этом сообщает BBC.Инцидент произошел 9 марта. Женщина пересекла специально установленный барьер, подошла к вольеру и попыталась сфотографироваться с животным. Однако ягуар напал на посетительницу через ограждение, оставив глубокие раны на ее руках.Директор зоопарка Микки Оллсон сказал, что «невозможно исправить» людей, которые нарушают специально установленные барьеры. Ранее этот ягуар уже нападал на посетителя, который также подошел близко к вольеру. Последний инцидент был результатом «человеческой ошибки», поэтому животное усыплять не будут.В декабре в зоопарке Северной Каролины лев выбрался из вольера и растерзал одну из сотрудниц.window._settings.components.eagleplayer = window._settings.components.eagleplayer || {};
window._settings.components.eagleplayer.enabled = true;
window._settings.components.eagleplayer.templates = {"multiplayer":["9116","10737","10738","10739","10740"],"scroll":["10409","10410","10737","10738","10814"]};
window._settings.components.eagleplayer.relatedVideosHeight = 185; 

 21:10, 10 марта 2019
Гегемония Фуркада прервалась
Норвежский биатлонист Йоханнес Бе досрочно выиграл общий зачет Кубка мира. Об этом сообщает «Чемпионат.com».После второго места в гонке преследования на чемпионате мира (очки, заработанные на этом турнире, идут в зачет Кубка мира — прим «Ленты.ру») Бе набрал 1050 очков. Идущий вторым россиянин Александр Логинов имеет 726 баллов, в активе француза Кентена Фийона Майе, занимающего третье место, 692 очка.Таким образом, Бе стал недосягаем для конкурентов и выиграл Большой хрустальный глобус. Этот трофей стал для норвежца первым в карьере. Биатлонист также выигрывал золото Олимпийских игр в 2018 году.Последние семь лет Большой хрустальный глобус неизменно выигрывал француз Мартен Фуркад. В нынешнем сезоне он идет на пятом месте с 632 очками.Кубок мира завершится 24 марта. Последний этап пройдет в норвежском Холменколлене.

 21:40, 10 марта 2019
На Украине ответственный задороги чиновник попал вДТП из-за ямы надороге
Заместитель министра инфраструктуры Виктор Довгань попал в ДТП, когда ехал по дороге Н09 на Закарпатье. Об этом он рассказал на своей странице в Facebook.«По дорогам солнечного Закарпатья — 12:00 в машине Львов — Рахов — Солотвино — Мукачево — Ужгород — Свалява — Львов. Полное отсутствие дорожного покрытия на Н09. Наша машина даже из-за ямы вылетела в кювет, хорошо, что скорость была 20 километров в час, и только вырвало колесо», — написал он.Министр отметил, что договорился о финансировании деревянного моста через Тису в Белой Церкви из Румынии. Довгань считает, что мост нужно оставить для пешеходов, так как это памятник архитектуры.В конце декабря водители из украинского города Кропивницкий собрали деньги и решили своими силами отремонтировать трассу в Николаевской области, которую в народе прозвали «дорогой в ад» из-за ее ужасного состояния. За несколько недель они накопили 650 тысяч гривен (23,3 тысячи долларов).

 22:07, 10 марта 2019
Кадыров возмутился попыткой американского дипломата пронести мину вбагаже
Глава Чеченской республики Рамзан Кадыров назвал инцидент с сотрудником посольства США в Москве, пытавшимся пронести в багаже мину в аэропорт Шереметьево, провокацией. Об этом он написал в своем Telegram-канале.По мнению Кадырова, дипломат действовал по «высочайшему поручению» и таким образом проверял систему безопасности аэропорта. Он также выразил уверенность в том, что мотивы инцидента обязательно станут известны.Кроме того, Кадыров возмутился реакции США на произошедшее. «Вот тебе бабушка и Юрьев день! Мина в багаже, какой бы она ни была, а угрозы нет!», —  написал он.Американский дипломат с миной в багаже был задержан в Шереметьево 9 марта. Он направлялся в Лондон, однако из-за инцидента опоздал на рейс, и ему переоформили билет в Нью-Йорк. В российском МИД назвали случившееся провокацией. Государственный департамент США заявил, что мина не представляла опасности, поэтому инцидент исчерпан.

 22:35, 10 марта 2019
Фанатов «Спартака» раздели дотрусов перед дерби с «Динамо»
Фанатов московского «Спартака» заставили раздеться до трусов при досмотре перед входом на «Арену Химки», где проходил матч 19-го тура чемпионата России против «Динамо». Об этом сообщает «Спорт-Экспресс».Отмечается, что охрана усилила меры безопасности. Сотрудники тщательно досматривали болельщиков и заставляли их раздеваться. Кроме того, перед входом на сектора болельщиков «Спартака» образовались очереди. Впрочем, пишет «Спорт-Экспресс», для стадиона в Химках это «рабочая ситуация».Встреча завершилась со счетом 1:0 в пользу «Спартака». Единственный гол забил защитник Георгий Джикия на 16-й минуте.Матч должен был состояться на реконструированном стадионе «Динамо», однако по решению Российской премьер-лиги (РПЛ) он был перенесен в Химки. Причина — неудовлетворительное состояние газона на новой арене. Матч со «Спартаком» должен был стать для «Динамо» первым на реконструированном стадионе.

 23:06, 10 марта 2019
Трамп захотел потратить настену еще несколько миллиардов долларов
Президент США Дональд Трамп планирует попросить конгресс выделить еще 8,6 миллиарда долларов на строительство стены на границе с Мексикой. Об этом сообщает Reuters.Планируется, что траты будут заложены в федеральный бюджет страны на 2020 год. Отмечается, что указанная сумма в шесть раз превышает согласованные с конгрессом траты на стену за последние два года, а также на шесть процентов больше тех денег, которые Трамп намеревался потратить после объявления режима ЧП.Материалы по теме00:01 — 13 ноября 2018«Здесь мы можем жить как хозяева»Мексиканские нелегалы захватывают США. Почему их боятся?Как отмечает агентство, контролирующие палату представителей конгресса демократы скорее всего не согласятся с требованиями Трампа.Разногласия между президентом и законодателями по поводу стены на мексиканской границе и ее финансирования привели к рекордно долгому шатдауну — частичной приостановке работы американского правительства. Он продлился 35 дней — с 22 декабря 2018 года.Позже Трамп все-таки согласился подписать принятый Конгрессом временный бюджет, однако запланированные им восемь миллиардов долларов на строительство стены он решил получить с помощью введения режима ЧП.

 04:10, 10 марта 2019
Россияне потребовали запретить съемки «Брата-3»
На портале Change.org появилось сразу несколько петиций с требованием запретить съемки фильма «Брат-3».Жители России обратились к министру культуры Владимиру Мединскому, Фонду Кино, отцу исполнителя главной роли Сергею Бодрову-старшему и обозревателю кинофильмов Евгению Баженову, известному как BadComedian.«Многие выступают против того, чтобы этот фильм был снят, так как в нем собираются задействовать лиц с уголовным прошлым и актеров, не имеющих отношения к фильмам "Брат" и "Брат-2"», — сказано в петиции.Поклонники первых двух частей картины считают, что это оскорбляет память Сергея Бодрова-младшего и режиссера Алексея Балабанова. По мнению сторонников запрета, создатели третьей части хотят «нажиться на чужой славе» и «заработать черным пиаром себе на хлеб».В феврале музыкант и шоумен Стас Барецкий анонсировал съемки третьей части фильма «Брат». Он рассказал, что хочет задействовать в съемках не только актеров, но и бывших заключенных, и заявил, что основанная на реальных событиях картина получится скандальной.Позже Барецкий добавил, что собирается снять в роли киллера Никиту Джигурду, который будет «отстреливать Пугачеву с Галкиным». Саундтрек для фильма должна будет написать Ольга Бузова.Продюсер «Брата» и «Брата-2» Сергей Сельянов назвал это глупостью и хамством, а также обвинил шоумена в неуважении к создателям оригинальной киноленты. Сергей Бодров-старший посчитал идею странной и посоветовал Барецкому отказаться от съемок продолжения. 

 23:46, 10 марта 2019
Полицейские посоветовали россиянам покупать дорогую водку
Сотрудники полиции посоветовали жителям Приморья обращать внимание на качество алкогольных напитков и соблюдать умеренность в употреблении. Об этом говорится в сообщении УМВД России по Приморскому краю.Отмечается, что поддельное спиртное встречается не только на оптовых рынках, но и в магазинах и употребление таких напитков может стать причиной массовых пищевых отравлений. Правоохранители напомнили, что водка по закону не может стоить менее 205 рублей, а шампанское — менее 164 рублей.Жителей Приморья также попросили обращать внимание на наличие лицензии у магазина, помнить, что на бутылках не должно быть дефектов, и смотреть на чек, где должен быть специальный QR-код.О фактах нарушения  законодательства в сфере оборота спиртосодержащей  продукции полиция предлагает сообщать в органы внутренних дел. По всем обращениям незамедлительно будут приняты меры реагирования, отметили в полиции. 

 05:03, 10 марта 2019
Латвия призвала Европу объединиться для противостояния России
Президент Латвии Раймондс Вейонис призвал европейские государства объединиться, чтобы сдерживать российскую агрессию. Об этом он заявил в интервью немецкому изданию Spiegel.«Нам нужен надежный сдерживающий фактор, чтобы однажды Россия не напала на другую европейскую страну, как напала на Украину. Европа должна быть единой», — сказал Вейонис.Материалы по теме01:15 — 15 сентября 2018«Разговаривать надо начать»Россия и Европа почти враги. Как это исправить?Президент подчеркнул, что не стоит недооценивать влияние Москвы на латвийское население, поскольку многие русские живут в Латвии недавно и смотрят российское телевидение. По его мнению, такие граждане более восприимчивы к влиянию России. К примеру, они участвуют в демонстрациях против закрепления латышского языка в образовании.Вейонис пояснил, что ему и его стране придает уверенность военная база НАТО, размещенная в Латвии. Он убежден, что ЕС и НАТО поддержат латвийцев в случае конфликта. С другой стороны, президент отметил общие экономические интересы, которые связывают Москву и Ригу.Вейонис добавил, что Кремль попытается укрепить пророссийские силы в Европейском парламенте и расколоть Европу. Он призвал страны ЕС тщательно подготовиться к выборам в Европарламент, которые пройдут в мае.

 06:10, 10 марта 2019
США оправдали положившего вбагаж мину дипломата
Государственный департамент США заявил, что мина, найденная в багаже сотрудника американского посольства в Шереметьево, была безвредной. Об этом сообщает ТАСС.По словам представителя Госдепа, власти страны знают об этом инциденте. Он пояснил, что ситуация исчерпана, поскольку мина не представляла опасности для пассажиров. Чиновник подтвердил, что дипломат покинул Россию после того, как у него изъяли мину.9 марта сотрудник посольства США в Москве пытался провезти в багаже в столичном аэропорту Шереметьево минометную мину с взрывателем, но без взрывчатого вещества. Взрывотехники подтвердили, что это действительно мина, и обнаружили следы взрывчатого вещества внутри корпуса.Дипломат заявил, что приобрел мину для личной коллекции. Находку изъяли, после чего он смог вылететь в Штаты.Российский МИД назвал произошедшее провокацией. В ведомстве подчеркнули, что США уделяют повышенное внимание безопасности полетов после событий 2001 года, поэтому сотрудник дипмиссии «не мог не понимать, что мина в багаже — это очень серьезно».

 07:08, 10 марта 2019
Дженнифер Лопес решила выйти замуж вчетвертый раз
Голливудская актриса и певица Дженнифер Лопес обручилась с американским бейсболистом Алексом Родригесом. Звезда опубликовала фото обручального кольца в Instagram.Родригес выложил такое же фото у себя на странице с подписью: «Она сказала "Да"». Пара пока не объявила дату свадьбы.Лопес и Родригес познакомились 14 лет назад, но роман завели только зимой 2017-го. Оба подчеркнули, что если бы стали встречаться еще в начале своего знакомства, то вряд ли у них что-либо вышло. Этот брак станет четвертым для актрисы и вторым для спортсмена. Лопес — мать близнецов, родившихся в браке с певцом Марком Энтони, у Родригеса есть две дочери.Дженнифер Лопес — американская певица, выпустившая восемь студийных альбомов. Она также активно снимается в кино. Наиболее известные фильмы с ее участием — «Свадебный переполох», «Давайте потанцуем», «Анаконда» и «Если свекровь — монстр».

 08:21, 10 марта 2019
Россиянин Бивол победил американца иотстоял титул чемпиона WBA
Россиянин Дмитрий Бивол защитил титул чемпиона мира по версии Всемирной боксерской ассоциации (WBA) в полутяжелом весе.  Об этом сообщает Sports.ru.Материалы по теме20:42 —  5 февраля 2017«Приходилось боксировать с друзьями»Российский боксер Дмитрий Бивол — о себе, Поветкине, Кличко и многом другомПоединок состоялся в Вероне, США, и продлился 12 раундов. Бивол выиграл у американца Джо Смита-младшего по очкам. Судьи единогласно отдали победу россиянину: 119-109, 119-109, 118-110.28-летний боксер из Санкт-Петербурга защитил пояс чемпиона мира в пятый раз. В 2016 году он завоевал временный титул WBA, а через год был объявлен чемпионом мира уже на постоянной основе. Бивол отстоял титул в поединках с Трентом Броадхерстом, Салливаном Баррерой, Айзеком Чилембой и Жаном Паскалем.Теперь на счету Бивола 16 побед (11 нокаутом) и ни одного поражения. Смит потерпел третье поражение при 24 победах (20 нокаутом). Американец впервые сражался за титул чемпиона мира.
